清水代替唾液 高危港人病毒檢測造假引譁然

清水代替唾液 高危港人病毒檢測造假引譁然
最新更新：2020/12/28 11:27

（中央社記者張謙香港28日電）儘管香港的疫情嚴峻，但部分屬於高危群組的港人對政府防疫措施拒不合作，疑以清水代替唾液進行病毒檢測，涉及約1.8萬個樣本。本地社會為此譁然，要求當局嚴格處理並防堵漏洞。

政府專家顧問、香港大學微生物學系講座教授袁國勇昨天在電台節目上說，過去一年有3%的高危群組深喉唾液樣本中沒有化驗出人類基因（DNA），懷疑這些人用清水代替唾液作化驗。

他說，推算造假的樣本有1.8萬個，不排除有人因為擔心染疫而不能工作，因此造假。

2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）年初在香港爆發後，當局擔心某些行業人士屬於感染及傳播高危群組，因此強制要求進行病毒檢測，但過程中主要讓他們自行提取唾液樣本，而非由醫護人員收集。

對於有3%的高危群組造假，香港社會各界為之譁然，不少報章今天批評造假人士之餘，也質疑政府為何至今沒有公布相關情況。

免費報章「香港仔」發表社評表示，疫情出現後，政府陸續強制院舍老人及護養員、計程車司機、酒店員工等進行檢測，總數估計超過40萬人。

社評指出，這些人都是自行採樣，再交回檢測中心化驗，以40萬人的3%計算，就有1萬2000人，假設當中有5%的人是隱性患者，即有600人逃過檢測，繼續在外傳播病毒。

社評建議行政長官督促有關當局全面檢討，查明真相，對失職失察的官員進行問責，以及防堵漏洞並起訴造假者。（編輯：周慧盈）1091228

平行時空

政府不封關引譁然

疑以清水代替唾液進行病毒檢測，涉及約1.8萬個樣本。

唔用國安法拉人?

大陸對於港人造假引譁然

比你拉去隔離唔撚駛返工咩，比人炒鳩左你養我呀

唔敢上門拉人？

武漢肺炎

黎生

Btw,態度正確

嘩！！！我而家好驚呀！！！！

我嘅訴求係返工

清水代替唾液
防疫完全無效

呢啲就講左就算，明明要上門拉人再發告票啦！

香港要鎖港 玩監控
梗係唔撚俾佢做檢測啦

CNA奶共坡報

又話唔係收集基因

中央社
台灣政府的媒體

點證明唔係有人換左唾液做水？

有乜問題？

人民完全不相信政府

Wfc

唔信政府有乜咁出奇？

共產黨用坦克殺平民引全球譁然

廢老表示： 你話驗就驗啊，我話我無病就得喇，駛咩理你啲咩柒專家

清水=健康
國為清水健

香港人民絕對相信政府會講大話

這不是人民的政府

私菸相信政府

自願就唔會入清水啦

俾負評嘅唔係五毛就係on9仔
咁撚信政府，使乜講要監察政府啊，權力制衡呀

乜都等政府幫你安排晒，唔好異議咪得囉
仲話學人講自由民主，得啖笑

他說，推算造假的樣本有1.8萬個，不排除有人因為擔心染疫而不能工作，因此造假。

我嘅訴求就係翻工

香港政府是共產黨的政府

會唔會係唔撚見咗啲樣本，求其拎水喉水填數呀

香港好危險㗎
一世都咪撚過嚟呀

香港獨立
假日上街

共產黨是人類的敵人

點解要驗有冇基因

一做講咗會咁做
得1單定期8無分別

支那共產黨

之前有巴打解釋左

科學角度認真答
因為做果個qpcr test檢測一個人有冇病毒既時候係需要落唔同既control
Positive control會用到gapdh
Gapdh係一種housekeeping gene
即係會出現係人類大部份既細胞入面
如果呢個指數係冇positive result既話即係代表你d sample有問題
因為冇人類既基因所以check唔到
袁國勇個意思應該係咁
而negative control會用水
正常會有negative result
如果sample既指數(aka ct value)同negative control一樣
就可以話sample好大機會係水喉水

唔係嗰個CNA喎

台灣

他說，推算造假的樣本有1.8萬個，不排除有人因為擔心染疫而不能工作，因此造假。

香港番工真係世界第一

標準港豬

好彩唔係精液

之前話全民檢測的抽樣量根本不足以取得DNA
咁你而家搵唔到DNA係好正路架bor

咁港共的確諗住的d人去隔離俾你乞5000蚊就算數
因為隔離俾人粉鳩左真係冇仇報

唔用水喉水代替唔通就咁俾你攞DNA呀？

我無病雪住啲口水需要時比佢佢會唔會發現

合理推測，樓主pin this

OK

邊度有人嘩然

嘩咩然,根本好撚正常

正解

免費報章「香港仔」
大公文匯集團垃圾左報

有冇可能係遺失咗樣本，唯有出此下策？或者要污名化港人呢？

點解自願檢測又要比清水？
定係公司強迫做檢測，驚中招？
直接列入刑事罪啦

免費報章「香港仔」

做對了

鳩柏豪教：吹咩

Pin this

pin #35啊

最近有未確認流言指樣本為清水

你似on9仔多啲
人地講一句 你就jer一句
以為有咩高見 點知一啲內容都冇
原來係懶清高 叻唔切嘅傻仔

佢訴求係番工

拉左你先

政府叫人唔好出街但仍然叫人返工
更令人嘩然

個啲咪又係大陸人

憑乜野講係被檢測人仕造假？

on9政府
係諗唔到有人會做假定諗唔到咁多人會做假？

擺到明就係搵你DNA

相信藍絲耆英
（做左幾十年人冇理由講大話）

市民反而質疑「誠信早已破產」的 港共政府司局長 / 公營機構執委 / 公職人員 / NGO發言人 等

廢老自己人，唔拉得

對抗政府

睇錯清水健替唾液

清水代替唾液,沒有化驗出人類基因（DNA）?
I use dog's 唾液. It must have DNA.
Your testing is a lie!

咁佢又知無人類DNA?

I am so scare that I want to test whether my dog is virus-free.
My dog is my daughter.

又話唔會驗DNA?

唔撚見咗啲樣本，求其拎水喉水填數

《香港仔》是香港大公文匯傳媒集團旗下的免費報章

完

可以賣無武肺口水
賺想番大陸既垃圾錢

邊個信

「香港仔」幾時改名叫中國香港仔？

想搞港獨？

用精液啦不如

下次唔用水喉水囉,送支廁所水棉花棒比佢

用 中國試劑 檢測結果令人譁然

唔可以唔想俾DNA狗府

香港人抗爭真笑話

No. 精液 has DNA.
I use my dog because I kiss my dig a lot. If my dog get infected, then me too.

Testing my dog = Testing me